łuki parry ego ang parry arcs intensyfikacja światła nad górną częścią stopniowego halo łuki te pojawiają się nad oraz rzadziej obserwowane pod słońcem łuki parry ego mogą być różnych typów wypukłe lub wklęsłe w stosunku do tarczy słońca zależnie od jego wysokości nad horyzontem linki zewnętrzne atmospheric optics